【強吻記者】周浩鼎促平機會討論：一笑置之會令社會覺得可接受

對於有線女記者在直播時，被兩位外籍球迷強吻一事，本身是平機會委員會的立法會議員周浩鼎指，他希望社會能正視此事，並會要求平機會在今年夏季的會議上，加插討論此事。

周浩鼎指，社會是不鼓勵這類有機會構成性騷擾的行為，「如果嚴重啲講，其實呢類強吻嘅行為喺一啲情況下，有機會構成非禮，所以我希望社會明白呢件事嘅嚴重性。」

對於有線高層趙應春指，對事件一笑置之，周浩鼎指，有線可以有自己的取態，但作為立法會議員和平機會委員，有責任提醒社會此事的嚴重性，「沒有任何嘅性騷擾，大家可以覺得係冇乜事，咁就冇乜嘢。如果記者被𡃶時，完全係非常不願意、真係被強吻，我覺得呢樣嘢（一笑置之）係咪會令人認為，社會係覺得呢類強吻其實係可以被大家接受。」

女權撚呢